\chapter{Circuit RLC série}
\label{tprlcserie}

\section{Résonance en courant}

    Le circuit RLC série
    présente une résonance en courant,
    que l'on peut étudier en mesurant
    la tension aux bornes de la résistance.

    L'impédance équivalente du circuit est~:
    \begin{equation*}
        Z
        = R + j \qty(L \omega - \frac{1}{C \omega})
    \end{equation*}
    or~:
    $i = \frac{U}{R} = \frac{E}{Z}$
    de sorte que l'intensité du courant dans le circuit~:
    \begin{equation*}
        i
        = \frac{E}{R + j \qty(L \omega - \frac{1}{C \omega})}
    \end{equation*}
    est maximale lorsque
    $L \omega - \flatfrac{1}{C \omega}$
    est minimale,
    on dit que dans cette condition
    il y a résonance.
    La résonance est obtenue
    pour la pulsation
    $\omega \defeq \omega_0 = \frac{1}{\sqrt{LC}}$.
